{
    "question": "P : 6 cm    l : 4 cm\r\nt : 12 cm\r\nm : 240 g\r\ng : 10 m/s\r\nmaka tekanan yang di alami balok tersebut sebesar. . .",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Rumus ; P= F/ A<br>Dik:<br>m= 240 g\u00a0<br>g = 10 m/s<br>untuk mencari F= m.g<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =240 x 10= 2400 g m/s<br>A (Luas permukaan dasar balok) berbentuk PESEGI PANJANG\u00a0<br>maka A= pxl<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 6x4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 24 cm\u00b2=\u00a0<br>maka P (tekanan)= F/A<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2400/ 24= 100 Pa",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "seorang-astronoutmenimbang-berda-yang-massanya-1-kg-di-bumi-dan-b-817",
            "question": "Seorang astronoutmenimbang berda yang massanya 1 kg di bumi dan bulan. grafitasi di bulan adalah 1/6 kali grafitasi di bumi. percepatan grafitasi di bumi adalah 10 m/s2.    a. berapakah massa benda di bumi dan di bulan?\r\nb. berapakah berat benda di bumi dan di bulan?\r\nc. mengapa hal itu bisa terjadi? jelaskan.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. massa benda tetap 1 kg untuk dibumi maupun dibulan<br><br>b. berat bumi = m \u00d7 g(bumi)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 1 x 10 = 10 N<br><br>\u00a0\u00a0 berat bulan = m \u00d7 g(bulan)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 1 x 10/6 = 1[tex] \\frac{2}{3} [/tex] N<br><br>c. untuk massa tiap benda sama karena massa itu adalah kepadatan suatu benda sedangkan berat tiap benda tidak sama karena berat tergantung dengan gravitasi suatu tempat.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-transformator-perbandingan-lilitan-primer-dan-sekunder-ada-477",
            "question": "sebuah transformator perbandingan lilitan primer dan sekunder adalah 4:1. transformator trsebut dihubungkan dngn tegangan 110 V. maka tegangan yg dihasilkan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{1}{4} .110 =27,5 Volt[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-glbb-dipercepat-153",
            "question": "Contoh GLBB dipercepat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>dipercepat: apel jatuh dari pohon, org naik sepeda di turunan, air terjun, meteor yg jatuh ke bumi, pesawat pas mau lepas landas<br><br>diperlambat: bola dilempar keatas, org mengayuh sepeda di tanjakan, pesawat yang baru mendarat, mobil rem mendadak, org loncat ke atas</span><span>8 bulan lalu</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "apel yang jatuh dari pohon",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-sudut-inkinasi-positif-dan-negatif-638",
            "question": "Perbedaan sudut inkinasi positif dan negatif ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Deklinasi memiliki 2 pengertian, \npertama adalah deklinasi jika hubungannya dengan bumi \nDeklinasi adalah sudut antara kutub-kutub magnet dengan kutub bumi (sudut antara jarum kompas dengan kutub bumi yang asli) \nkedua adlah deklinasi jika hubungannya dengan langit/luar angkasa \nDeklinasi adalah sudut antara benda langit dengan proyeksinya pada lingkaran khatulistiwa.Untuk benda langit di utara memakai tanda positif sedangkan jika benda berada di belahan langit selatan maka negatif",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Untuk benda langit di utara memakai tanda POSITIF sedangkan jika benda berada di belahan langit selatan maka NEGATIF</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-bisa-terjadi-radiasi-dari-laptop-alat-elektronik-lain-875",
            "question": "Bagaimana bisa terjadi radiasi dari laptop / alat elektronik lainnya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna laptop atau alat eletronik lainnya mengeluarkan cahaya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pengukuran-berat-dipermukaan-bumi-menunjukkan-98-n-jika-pe-826",
            "question": "Sebuah pengukuran berat dipermukaan Bumi menunjukkan 98 N jika percepatan gravitasinya 9,8 N/Kg. Berapakah pemunjukan neraca pegas jika benda tersebut diukur di permukaan Bulan yang percepatan gravitasinya 1,6 N/Kg?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u><em><strong>Mapel : IPA Fisika</strong></em></u><br><u><em><strong>Kelas : 8 SMP/VIII SMP</strong></em></u><br><u><em><strong>Bab : Percepatan dan Kecepatan\u00a0</strong></em></u><br><br><u><em><strong>Pembahasan Soal :</strong></em></u><br><span>Sebuah pengukuran berat dipermukaan Bumi menunjukkan 98 N jika percepatan gravitasinya 9,8 N/Kg. Berapakah pemunjukan neraca pegas jika benda tersebut diukur di permukaan Bulan yang percepatan gravitasinya 1,6 N/Kg....<br><br><u><em><strong>Pembahasan Jawaban :</strong></em></u><br></span><u><em><strong>DiKetahui : </strong></em></u><br>w bumi = 9,8 Newton<br>g bumi = 9,8 N/kg<br>g bulan = 1,6 N/Kg<br><br><u><em><strong>DiTanya : </strong></em></u><br>w bulan =...?<br><br><u><em><strong>DiJawab :</strong></em></u><br>Sebelum mencari w bulan. Kita harus mencari m\u00a0<br><u><em><strong>Rumus mencari m\u00a0</strong></em></u><br>Yaitu :<br>m = w bumi : g bumi<br>m = 98 N :\u00a09,8<br>m = 10 kg<br><br><u><em><strong>Rumus mencari w di bulan</strong></em></u><br>Yaitu :<br>w bulan\u00a0= m\u00a0\u00d7 g bulan<br>w bulan = 10 \u00d71,6<br>w bulan = 16 Newton<strong><br></strong><u><em><strong>Jadi, berat benda tersebut ketika di bulan adalah 16 Newton.</strong></em></u><br><br>Semoga Membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-terjadi-bila-kelebihan-dan-kekurangan-zat-lemak-dan-prot-492",
            "question": "Apa yang terjadi bila kelebihan dan kekurangan zat lemak dan protein??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kekurangan : busung lapar<br>kelebihan :obesitas/kegemukan<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Obesitas atau kegemukan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-induksi-magnetik-382",
            "question": "Contoh induksi magnetik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "generator listrik yang biasanya menggunakan induksi magnetik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalor-sebanyak-84-kj-ditambahkan-pada-500-g-air-yang-bersuhu-20-d-145",
            "question": "Kalor sebanyak 84 kJ ditambahkan pada 500 g air yang bersuhu 20 derajat celcius. Menjadi berapakah suhu air itu? Kalor jenis air 4200 J / (Kg.K)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m.c.\u0394t = m.c.(t2-t1)<br>84 Kj= 0,5kg \u00d7 4200 \u00d7 (t2-20)<br>(t2-20)= [tex] \\frac{2100}{84} [/tex] (84Kj-nya pindah ruas)<br>t2-20=25<br>t2=20+25<br>t2=45<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-respirasi-itu-dan-bagaiman-cara-percobaanya-491",
            "question": "Apa respirasi itu dan bagaiman cara percobaanya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "respirasi adalah proses mobilisasi energi yang dilakukan jasad hidup melalui pemecah senyawa berenergi tinggi (SET) untuk digunakan dalam menjalankan fungsi hidup<br>percobaannya dapat disamakan dengan Pernafasan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "respirasi adalah proses penguraian energi dengan menggunakan oksigen untuk aktivitas makhluk hidup!!!<br>percobaanya menggunakan alat respirasi dengan menggunakan serangga (jangkrik,belalang,kupu-kupu) di dalam nya!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}